[
    {
        "id": 101,
        "question": "Tasavvufta manevi üst bir rütbe",
        "letter": "A",
        "answer": "abdal"
    },
    {
        "id": 1700,
        "question": "Canlıların doğma, gelişme, üreme gibi yaşam evrelerini konu edinen bilim dalı",
        "letter": "B",
        "answer": "Biyoloji"
    },
    {
        "id": 1305,
        "question": "Yurt, baba ocağı gibi çok sevilen şeylerden ayrılmış olan, uzak kalmış olan",
        "letter": "C",
        "answer": "Cüda"
    },
    {
        "id": 1890,
        "question": "“TORTU” KELİMESİNİN EŞ ANLAMLISI",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çökelti"
    },
    {
        "id": 1383,
        "question": "Eşlerin baba ve analarının birbirlerine göre durumu",
        "letter": "D",
        "answer": "Dünür, dünürü, dünürlük"
    },
    {
        "id": 201,
        "question": "Bir işte yetkili olan, bir işi yapan, erbap",
        "letter": "E",
        "answer": "ehil, ehli"
    },
    {
        "id": 969,
        "question": "Başkalık, ayrım, nüans",
        "letter": "F",
        "answer": "Fark, farklılık"
    },
    {
        "id": 1428,
        "question": "Eskrim, boks vb. oyunlarda korunmak için alınan durum",
        "letter": "G",
        "answer": "Gard"
    },
    {
        "id": 594,
        "question": "Sınır, uç noktası",
        "letter": "H",
        "answer": "Hudut"
    },
    {
        "id": 265,
        "question": "Eksik bir şeyi tamamlama, daha iyi duruma getirme, bütünleme",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikmal, ikmâl"
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Para biriktirmek için kullanılan deliği olan kutu",
        "letter": "K",
        "answer": "kumbara"
    },
    {
        "id": 984,
        "question": "Duvarları taş veya tuğladan, üstü taş bir kapakla örtülü mezar",
        "letter": "L",
        "answer": "Lahit"
    },
    {
        "id": 759,
        "question": "Denk, eş, eşdeğer, eşit",
        "letter": "M",
        "answer": "Muadil"
    },
    {
        "id": 1524,
        "question": "Çağırma, bağırma, seslenme",
        "letter": "N",
        "answer": "Nida"
    },
    {
        "id": 347,
        "question": "Yiyecek, içecek gibi şeylerin alınabildiği mekanik veya elektrikli araç",
        "letter": "O",
        "answer": "otomat"
    },
    {
        "id": 1537,
        "question": "En, boy, hacim, süre gibi nicelikleri kendi cinslerinden seçilmiş bir birimle karşılaştırıp kaç birim geldiklerini belirtmek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçmek, ölçme, ölçüm"
    },
    {
        "id": 1156,
        "question": "Tank tekeri, zorlu arazilerde gitmeye yarayan araç",
        "letter": "P",
        "answer": "Palet, paletli"
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "Yüksek basınçtan, alçak basınca doğru olan hava akımları",
        "letter": "R",
        "answer": "Rüzgar"
    },
    {
        "id": 689,
        "question": "İstemeden bir şeylere çarpan, deviren, kıran (kimse)",
        "letter": "S",
        "answer": "Sakar"
    },
    {
        "id": 1912,
        "question": "ÜLKE ÇAPINDA YAYGINLAŞTIRILMIŞ ULAŞIM VE İLETİŞİM ÖRGÜSÜ, AĞ",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şebeke, Şebeke ağı"
    },
    {
        "id": 1750,
        "question": "Dini referanslar dikkate alınarak yönetilen hükümet sistemi",
        "letter": "T",
        "answer": "Teokrasi"
    },
    {
        "id": 1132,
        "question": "Şalvarı bele bağlamak veya torba, kese vb. şeylerin ağzını büzmek için bunlara geçirilen bağ",
        "letter": "U",
        "answer": "uçkur"
    },
    {
        "id": 1315,
        "question": "Ütopyaya dayanan, ütopya ile ilgili",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ütopik"
    },
    {
        "id": 479,
        "question": "Polisi ilgilendiren olay veya olaylar",
        "letter": "V",
        "answer": "vukuat"
    },
    {
        "id": 1579,
        "question": "Bir işte hiyerarşik düzende daha üstte bulunan, karar verme hakkına sahip olan, daha tecrübeli kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yetkili, yetki sahibi"
    },
    {
        "id": 738,
        "question": "Boşuna harcama, zarar",
        "letter": "Z",
        "answer": "Ziyan, ziyan etme, ziyan etmek"
    }
]